全球微笑指數香港排尾二 研究團體指港企缺乏「開心文化」

神秘顧客服務協會公布最新2016至17年度全球微笑指數，滿分為100分，在41個國家及地區，香港以57分排名尾二，但分數按年上升一成八。而去年在37個國家及地區中，香港排名「包尾」。

鄰近本港的澳門以54分敬陪末席，而愛爾蘭則連續第三年居首位，得分96分，較去年100分輕微下跌。

協會去年派出2000多名神秘顧客，對全港三十多個行業進行超過三萬次探訪及評分，並將數據遞交予位於瑞典的組織，最終得出排名。

神秘顧客服務協會主席黃兆良指出，零售業指數雖仍然下滑，但跌幅放緩，服務業前線已受再經濟衝擊一段長時間，相信已調整心態，已「開始習慣」及適應，部分企業已設立更好的制度，或增加培訓。

黃又指，本港眾多行業中，電訊業得分最高，估計是因為經濟差對行業影響較小，而行內競爭白熱化，亦令電訊企業加強培訓，維持服務質素。而交通服務業最低分，黃指出，私人營運的的士、小巴等欠缺監管，服務仍有上升空間。

他又認為，香港企業缺乏「開心文化」，「員工多數覺得笑係人工包埋」，或是「黎做野，唔一定要笑」，建議企業提升工作環境，如設中段短暫休息時間，或設立意見回饋機制。香港人生活壓力咁大，你笑埋佢

全球飽腹指數非洲排尾二 研究團體指非企缺乏食飽文化

仲係輸俾澳門，港人仍需努力

僱主根本唔care d員工做得開唔開心
Chur 盡你就有

咁多閪客點笑得出

乜撚野叫微笑指數
係香港用窮撚身份住番1年
唔想跳樓自殺先再講啦

未自殺已經算樂觀開心啦
仲想人對住你笑
食慒左你咩 家陣打份牛工仲要賣笑 唔係被虐狂就係癡左線

愈低證明愈多大陸客
證明大陸客已經少左

點解澳豬咁易搵錢都唔笑

咪係
返工俾老闆屌完又俾客屌
工時又長人工又少
仲笑得出真係癡撚線

做服務業仲慘過狗

中國人

太少人用 linux

OT文化就有

見到你白鬼講哂英文咁已經笑唔出啦

見到依篇野即刻笑左

香港人真係好撚西，有時西過支那

有冇其他研究係計勤力指數？